12港人案細節曝光 消息指快艇上有逾十桶汽油 擬直駛高雄

12名港人8月由本港出發擬偷渡往台灣時被廣東海警截獲，消息透露，當時他們乘坐的快艇上有逾十桶汽油，而台南的一個組織亦已安排接應，計劃直駛到高雄，並打算讓他們接受難民甄選。

至於今日(2日)有傳媒引述前議員朱凱廸指，一艘遠洋貨輪或目擊涉事12人被捕的情況，而該貨輪正停泊香港水域內，相信可為事件提供更多的資料，助公眾了解事情的始末。而根據中國海警的資料、及該貨船的航行紀錄，兩者或曾相距只有數公里。

有傳媒又指，該貨船被香港警方拘留。不過，據消息指，警方並沒有拘留有關貨輪。而朱凱廸回應東網記者查詢時指，沒有其他補充，暫時沒有人從船員或船公司處取得雷達記錄。

深圳市鹽田區人民檢察院周三(9月30日)通報，以涉嫌組織他人偷越邊境罪，批准逮捕姓鄧及姓喬2名疑犯，並以涉嫌偷越邊境罪批准逮捕姓李及姓黃疑犯等10人。目前，案件正在進一步偵查。

source: 東網

Uber 救護車即將休台

戇撚鳩咩有咁多唔燒鳩國安公海燒死你再走都得啦仲俾你捉到

唔係話本身架船都overload咩 話細船夾硬坐12條友
而家仲要 10+ 汽油??
咁架船既size 好易比人發現喎

手足

冇可能有10桶汽油喇
如果有仲唔屈埋佢地走私汽油咩

仆街, 實屈汽油內藏有毒品

快艇直馳高雄？其實有無可能？

細浪, 夠油, 有導航, 係有可能

但台海成日都大浪

咁我又唔明啦

當日唔係話, 佢地係轉上漁船時, 被捉的嗎?

唔係有轉船呢件事咩?

下次就會話船底收埋好多軍火

所以佢地個段時間去 係岩
因為個時細浪

其實隨時一鑊熟，台海咁q 大浪，好懷疑真係快艇可以去到

時機係正確

可惜沒有早一個鐘, 放數艘乾淨既先導船出去踩線

同埋佢地船上面, 太多手足, 集中風險, 有人被警察跟緊,

就會冚船剷